一般樓嘅壽命係幾耐？美孚差不多50年

成日諗，假設80年-100年壽命

到時點搞，大家夾錢拆咗佢起過？

BTW，說好的SARS價呢？？
第二次SARS都嚟咗
仲係成千萬一個單位
仲有咩可以令樓跌⋯⋯

03年大跌唔太關sars事其實

其實棟樓唔係就咁擺係度

管理公司 業主立案法團會定期搵人維修 保養的話 棟樓可以維持好長時間

政府高價收地
又贏

葵芳匯證明可以玩80年

結構上就係100年都得
生活質素上就一定唔係喇
石屎剝落、滲水、一個月例牌停返幾次、停食水、停咸水、水缸穿、失修、煤氣喉穿、夜晚沖沖吓涼會冇水、窗框變形閂唔到
只係爭在中幾多樣定全中

真 97後下行+科網股爆破
真正大部分單位跌得少少

有啲咩求其搵維修師傅就搞得掂
有啲咩搞唔掂先

上面樣樣都唔係自己就搞得掂

真心咩

上面啲公用野除咗石屎一定唔會用足幾十年，平均十幾年會換

舊樓裝修梗係會大執室內水電同窗

想知邊幢大廈每十幾年就會換一次、水缸、污水管......

窗唔係搵師傅好易搞咋咩

上面你講有啲美孚起碼換過兩次

最慘係d大維修on99
有兩個friend住舊居屋
外牆整到幾靚
但lobby同每層等lift嗰個位都冇整
真係唔知咩心態

你估佢地真係想保養棟樓咩
費事石屎剥落整到人要上身炸
整lobby整大堂又要夾一大舊錢個個都諗住
屌我每人企係個個位都唔夠5分鐘整咁靚把撚咩

整靚d層樓都保值d啦
我入到lobby已經唔會想買嗰度
同埋整完外牆反而滲水

而家同當年個情況好相近 經濟下行緊 失業率高 超級疫症唔知幾時會停(今次仲勁過sars)
但而家樓市唔跌既原因主要係 政府政策干預得太緊要，供求失衡，香港人好多都好有錢 準備跌市入手
買得樓果d都好有實力，又有壓測，對比97年又少左好多炒家，而家果d好多都係用家或者投資者

香港樓就唔知
歐洲好多國家啲樓
壽命都有300年

但係而家香港幾十層高
難啲吧

實有人收購再重建

石屎design life50年

有冇噤渴望 sars / 其他野搞死樓市
等得黎, 通脹, 時間值同租都蝕到爆倉啦
that's why 樓市係跌唔落, 無人想蝕呢三樣野
重未計7 成供斷呢個因素

美孚塊地咁靚 洗你同佢擔心

唔得
葵芳匯按8成以上，銀行/按保真係大機會唔批
葵芳匯係內外大執，美孚業權太散一定無可能全幢內外大執

唔洗諗咁多，2047可以拆晒再起新樓。

無滲水無入面爆鋼筋
100-200年以上
你搵到好師傅成日檢查就係
求其外判個檢查, 簽完名就走人啦理9 你
仲同你每吋試濕度呀?

但依家管理公司同發展商係同一間
理論上, 我係佢就唔鬼理你地
變危樓時就又拆又起貨如輪轉

實際上呢個如意算盤要行五十年一轉
太難預計

買啲三四十年樓咪好頭痕..

真
細個去過支那啲靚樓，喺香港應該係一線私樓
等大堂係石屎乜柒裝修都冇

歐洲一線國家講緊300年壽命果啲都係十層高

買舊樓要買10層以下

上山頂行一轉山應該解答到你疑問

雖然當年人工係好少 利息又貴 但二萬二有層美孚真係好正

就算銀行做按揭都係上限75年
我都好好奇過咗75年之後二十幾層以上嘅咁會點
你話十層左右重建完可以多啲返廿幾層都仲有重建價值
但廿十幾三十幾層果堆點搞
重建價值又低
業權有分散
唔通叫業主夾錢起拆咗佢再起咩
到時肯定有班人唔肯夾/冇錢夾

美孚得20層定19層高。如果重建以佢呢個地段真係好癲，起翻一樓40-50層，都叫有收購價值。

再加翻個大型地鐵站上蓋商場。拍埋隔離曼克頓山，真心無敵。

但呢度太多有錢老人家，又有佢地仔女買呢度。我諗收購難度極高

同埋大把舊過佢。

美國加息周期....

啲舊樓質素仲好過宜家啲新樓

以前啲樓係起磚上去，宜家係積木

97年前建築樓實淨噤用好多，真材實料。

97年7月1日始建築D樓，偷工減料，爆屎渠空心磚比比皆是，麻煩多多！

終於有人講返人話
班友講到Sars命都唔知有冇所以唔敢買樓
我都唔知畀咩反應好

兒登仔不嬲9up
睇早幾日有廢炎講AI取代人類 中產大失業 樓價大低
真係唔知比咩反應佢

大跌*

十幾年前個prof已經話你地遲早失業 今時今日都係做到仆街

預期80年，樓按話左你知，最多做到75年。

根本到時又會有新職位出現 到AI幫我地做野果陣

同埋過好多年之後AI真係全面取代人類 人一樣可以照出糧 生產交比AI 錢一樣係到 北歐有啲國家已經討論緊 唔返工照出糧

啲兒登仔

9up一個理由話會跌
到真係跌咪走出嚟認下叻
唔跌咪潛水轉ac又吹過

$40000 尺 收購。

你唔知一路加緊上去？

唔維修可以放到幾百年做古績

發夢啦
到期政府可以收返塊土，或者業主要畀返錢補地價先可以繼續住

變左月經po